+++
title = "添加 TCP 监听端口"
description = "在负载均衡器实例中添加 TCP 监听端口，并为监听端口配置流量转发的默认内部路由组，最终将流量转发至后端服务的容器里。"
weight = 4
+++

在负载均衡器实例中添加 TCP 监听端口，并为监听端口配置流量转发的默认内部路由组，最终将流量转发至后端服务的容器里。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待操作的项目和命名空间。

2. 单击 **网络** > **负载均衡**，进入负载均衡器列表页面。

   **提示**：在顶部导航栏可通过单击集群下拉选择框切换当前项目。

3. 在 **负载均衡** 列表页面，单击待添加端口负载均衡器的名称，进入详情页面。

4. 在负载均衡详情页面，单击 **添加监听端口**。

5. 在 **添加监听端口** 窗口，设置监听端口信息：

  - 在 **端口** 框中，输入要添加的监听端口号。范围：1 ~ 65535。不可添加主机已使用的端口号。

  - 在 **协议** 框中，选择 TCP。

  	**注意**：不支持创建 **协议** 和 **端口** 号都相同的监听端口。

  - 在 **内部路由组** 区域，配置监听端口的默认内部路由组。单击 **添加**，可添加一条内部路由配置。

  	- **命名空间**：选择内部路由所在的命名空间。
  	
  	- **内部路由**：选择内部路由名称。

  	- **端口**：选择一个内部路由暴露的端口。
  	
  	- **权重**：输入权重的数字。范围：1 ~ 100。输入数字后，平台会根据配置的内部路由数量，自动匹配百分⽐。当一个内部路由的百分比为 100% 时，所有流量都会被转发到这个内部路由上；当一个内部路由的百分比为 0% 时，这个内部路由不会承担任何流量。

  - **会话保持**：选择当流量转发到默认内部路由组时，是否开启会话保持，保证来自相同客户端的流量，会被转发至相同的服务端进行处理。默认为 **不会话保持**。支持选择按照 **源地址哈希** (ip_hash) 匹配。

  	- **源地址哈希**：基于源地址的会话保持，同一 IP 地址的所有访问连接在做负载均衡时都会被保持到相同的服务端上。

6. 编辑完成后，单击 **确定**。  
   	